% -*- TeX-master: "test1-2014.ltx"; -*-
%\RequirePackage[spanish]{babel}
\documentclass{amsart}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{datetime}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{Calculus - Test I}
\author{Pedro Fortuny Ayuso}
\input{commands}
\newdate{date1}{04}{11}{2014}

\newcommand{\Date}[1]{
\vfill
\noindent\rule{40pt}{.1pt}\\
\emph{\displaydate{#1}}
}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
  \textsc{Cálculo - Test de Prácticas I}
\end{center}
\vspace*{20pt}
%\maketitle

Todos los ejercicios se escribirán en \textbf{un solo fichero} llamado
\texttt{test1.m} que, al final de examen, se enviará a
\begin{center}
  \texttt{fortunypedro@uniovi.es}
\end{center}
con ``Subject'' \emph{test de prácticas} y con el número de UO en el
cuerpo del mensaje.

Solo los elementos punteados de cada ejercicio cuentan. El comienzo
(definir función y quizás dibujarla, no).

\begin{exercise}[5 points=1+2+2]
  Defínase la función $h(x)=\cos(e^x)$ como una función anónima.
  Ahora:
  \begin{itemize}
  \item Dibújese entre $0$ y $20$ usando $1000$ puntos.
  \item Calcúlese su derivada.
  \item Dibújese la derivada \emph{sobre la misma figura}.
  \end{itemize}
\end{exercise}

\begin{exercise}[5 points=2+3]
  Defínase la función $h(x)=x^4-x^3-x^2+x$ y dibújese entre $-2$ y
  $5$.
  Ahora:
  \begin{itemize}
  \item Dibújese su recta normal en $x=0{.}5$.
  \item Calcúlense sus puntos críticos (es decir, los valores de $x$
    donde hay un punto crítico y los valores de $h$ en esos puntos).
  \end{itemize}
\end{exercise}
\Date{date1}

\end{document}